廣東網友:香港須實行「去中國化運動」,廢除中文

我們是國際城市，有必要優待中國嗎？幫助中國，卻犧牲甚至欺壓香港和其他國家其他地方，對嗎？愛中國者割我們的肉去餵鷹，對嗎？因為相同民族？因為固有領土？

我以前也認為自己是中國人，但當我開始明白城邦自治或港獨的必要時，我再去深入探究我們一直自以為真的觀念時，我就發覺原來超多觀念都是謊言。

現在我知道：

中華民族不是民族，古無民族，古無中國，古無中文，古無國語。
古時有國，但無國家，漢朝、唐朝等是天下，而非國，因國小得多。
東亞大陸政權是在曾經成為蒙古其中一個汗國後，才會自稱國，例如明國和清國。
香港原為南粵國的地方。南粵國又名南越國，是被漢朝所滅的。我們的粵語就是源自南粵國，當時還包括現在的越南，當時還未叫越南，當南粵國被漢吞併後，越南一直是東亞中原政權的一部份，是自宋開始才獨立成越南，自始兩者語文開始分開演進，但1988年在香港的越南難民營廣播香港電台用越南講的甄別政策，有些詞語和粵語廣東話音非常接近，甚至可以認直接就是粵語廣東話音而用越南腔而已。而二十世紀才形成的普通話，發音離粵語十萬八千里。

而民族、國家等觀念在十九世紀末至二十世紀才出現。當中的「民族」更是由當時中國去日本的留學生學來，而日本也是在十九世紀後期才出現先出現國民後出現民族觀念。民族觀念的發源地歐洲在古時也是全洲一文多語，人們只是依自己地方的情況分別效忠自己所在城市、其君主或其王室。歐洲是在1648年才出現第一個 nation state ，在18世紀末法國才基於相同價值觀發生法國大革命，才成為 nation state ，因為這樣，民族主義才於18世紀末和19世紀在歐洲遍地興起，現在稱為「浪漫民族主義」（romantic nationalism），因為本無民族而是製造出民族，自認為當地同文化或同政治的人是同一民族，而是否真的相同或不同祖先則根本沒有檢驗過。以現在標準，當時 nation state 可以是民族國家，但也可以是國民國家。民族國家是共同文化，國民國家則是共同政治。法國原沒有法語，原為政治的國民國家，但之後逐漸轉化為文化的民族國家，過程中產生法語和法文。而在19世紀獨立的德國原為文化的民族國家，而之後逐漸轉化為政治的國民國家。經過這些演變， nation state 才既是民族國家，又是國民國家。但當時這些民族國家卻流行帝國主義，直至第一次世界大戰結束及第二次世界大戰結束才陸續大量獨立出民族國家。二戰後日本學者更常避免用日製漢詞「民族」一詞，代以用英文或其片假名。

而中華民族是由梁啟超於1902年在日本提出的概念，1920年孫中山才由五族共和改為中華民族。

以這些事實和定義，可以發現，香港人和中國人並不是同一民族。

兩地不同文，不同語，不同價值觀，不同文化，不同人口結構，不同政治狀況，不同政治制度，不同法律系統，不同政府架構。

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

沒有統一.

港版的壹週刊看起來也許比較多語體文, 但你可以去高登討論區
看看香港的討論區, 結果就是一大堆可能你一輩子都沒看過, 或
者看過也沒用過, 甚至根本不知道意思的漢字.

漢字是有共同的語體文, 現代語體文, 或者過去的文言文. 過去
的文言文去到韓國, 越南, 日本也通用, 也沒有避免到大家因此
而打仗.

所以「因為統一文字可以令思想拉近一些」這只是一種估計, 而
且沒甚麼證明統一文字能令思想拉近.

第一, 沒有統一和「不曾統一」並不相同.

否則, 基本上在歐洲曾統一為拉丁文, 在中世紀的時代, 歐洲的共通
文字就是拉丁文, 而各國的字母和詞語, 從拉丁文衍生出來的都是可
考究的, 羅馬的 Imperium 一詞, 我們今天還在用, 西班牙文則寫作
Imperiumo. 而各國用自身語言書寫的文學, 是在文藝復興時代才開
始興起, 如此說來, 如果我們把漢字算作統一, 那歐洲文字豈不也是
統一.

以法文為例, 法國在羅馬征服高盧之前是塞爾特文化, 用的並不是拉
丁字母, 而被羅馬征服之後, 則開始說拉丁文和使用拉丁字母, 而去
到中世紀中期也就是九世紀至十世紀左右, 才有可考的「法文」文獻
, 而字母和字詞很多還是從拉丁文派生出來.

如果根據上述六國曾被秦國統一, 就認為中華文字「統一」, 這樣說
的話, 為何法國不是曾被基督教文化統一, 因此歐洲文字統一? 今天
世界上用的字母, 就是根據基督教的傳達範圍而普及的. 但這個傳達
之後又會派生出新的文字, 一旦新的文字產生了就不能再說是統一,
這個標準應能同時應用於東方和西方, 我們不能同時認為, 歐洲文字
不統一, 卻又認為中華的文字是統一的.

文字是活體, 不斷的變化, 也會根據語言而變化. 因為語言和文化的
不同而製作出新字和新詞, 或者因政治原因而進行改造 (例如簡體字
) 不同地區的文字就會越來越不接近, 這就派生出新的文字. 這從哪
方面可以算為倒因為果? 文字作為工具而變化, 並非一種因果關係,
而是工具會隨使用的方式而改變.

在判斷東西方的事情上不應該有雙重標準, 我在讀的是比較史學, 一
直在批判的正是這種雙重標準, 倒果為因的習慣, 我們不是根據一個
條件去判斷「事實的真偽」, 我們是先認定「事實是真」或「事實是
偽」, 再去倒過來否定證據. 比方說, 如果你先認為中華文字統一了
, 那麼是否應該先解釋為何香港會出現一些臺灣從不出現的漢字, 「
統一」是不應該出現「規格外」的東西的. 而且這是大規模的使用,
而不是「例外」.

況且把粵語文字視為「地方方言不同」這點, 無異在裡面搞混了文字
和語言, 語言是語言, 文字是文字, 語言可以文字為工具, 文字可以
語言為工具, 但兩者之間亦可完全獨立. 沒有文字亦可有語言, 沒有
語言亦可有文字. 自然不存在單一的一對一關係, 漢字本來就不是只
有一種念法, 從日本到越南, 同一個「風」字至少有三十種不同的唸
法, 這並非「方言」, 況且中華文化圈對「方言」一詞的運用頗為混
亂, 政治意味遠多於語言科學上的事實, 把「方言」一概念引用於此
討論中是一種錯誤.

所以認為漢字沒有統一, 而且不因為「曾被統一」而認為那現在就統
一. 統一是一種過去的狀態, 而在一百年或者一千年之後, 這狀態已
經解除, 則此狀態為否, 我們討論的是現在的情況.

東京腔, 關西腔, 能夠互相溝通. 粵語和吳語則無法互相溝通. 兩件
事本質上已經不同, 卻因為大家心目中有了「方言」這個觀念, 並先
天的認為「粵語和吳語都是中文方言」, 「東京腔和關西腔都是日文
方言」, 而認為「所以中文統一」, 「所以日文統一」.

這在邏輯上正是完全的倒果為因, 最基本一點, 方言之間是否能互相
溝通? 如果能, 則吳語和粵語不可能是同一種語言的兩種方言, 如果
不一定能, 那麼方言的定義又是甚麼? 兩種不能溝通的語言是否能視
為兩種統一的語言, 如果不能溝通也能視為統一, 那麼「統一」的定
義是甚麼? 如果不能說出「統一」的定義, 那為何我們會把統一視為
前提.

唔打頭頸，唔用利器，對方有武器就先發制人，對方冇刀就唔好比人埋身 打狗救人，組隊自衛，落街做文宣，fc先上Twitter。 我要真雙普選#:-[#mf

做到粵語入文已經差好遠
依家我地用嘅文字對我地黎講根本唔符合白話文定義

若根據的是「我聽說東京腔是一種方言, 我聽說關西腔是一種方言,
我聽說蝦夷方言是一種方言, 我不清楚他們之間能否溝通, 但我肯定
他們都是日文的方言」這種說法的話, 那最基本的, 就是最後一句是
不成立的, 那只是別人告訴你他們是日文的方言, 而到底是不是方言
卻不知道. 那意味著, 那單單表示「你相信這個理論」, 卻不等於這
個理論是成立的. 那就自然不能根據這點去作出推論. 因為這是完全
主觀, 而且不合邏輯的.

在政治上, 粵語和吳語被視為「方言」. 在語言學上, 方言和語言的
分別在於「能否互相溝通」, 如果兩個人說話, 互相不能溝通, 他們
就是在用兩種語言, 如果兩個人說話, 互相雖然說的方式不同但可以
溝通, 才能算作「同一語言的兩種方言」, 因此你直接用方言就當成
事實, 是根據政治性的還是語言學上的原因? 如果是語言學上的原因
, 那麼就是違反了定義, 因為粵語並非「另一種語言的方言」, 如果
你根據的是政治上的原因, 這不應該是這個討論應該引用的原因, 說
得簡單一點, 政治原因即指鹿為馬. 指鹿為馬是非科學的.

到底東京腔是一種方言, 一種腔調, 還是一種語言, 我們不清楚. 日
文是一種文字, 並非一種語言, 這卻是被公認的, 文字是文字, 語言
是語言, 雖然大多數人都搞不清楚, 但是如果我們要認真討論文字和
語言的問題, 這兩個概念就必須要分開.

你說「英文分英式, 澳式, 美式, 單字和語法有不同, 你能推論出英
文不是一種語言」嗎? 那麼, 我用最簡單的方法解釋錯誤在哪:

英文是文字.
英語是語言.
英語不是文字.
英文不是語言.

兩詞我們經常會用錯, 混用, 但要認真討論的時候, 特別是你想用這
個作為立論的時候, 就不能搞錯. 英文是一種文字, 英文在寫英語是
很方便, 但英文不一定拿來寫英語.

另外, 以上還有一個更嚴重的問題, 就是不合邏輯.

第一, 現在談的是文字是否統一, 並非「中文是否一種文字」, 文字
不統一, 邏輯上無法導致「中文並非文字」的結論, 這樣的話, 自然
跳到「英語是否一種語言」, 是根據甚麼? 你最多只能說, 英文也不
統一, 卻絕對拉不上「英文不是一種文字」, 更奇怪的是拉上了「英
語是否一種語言」.

也就是說, 你那問句, 本質上就像「烏龜吃了狗, 你能推論出貓不是
芒果嗎? 」一樣, 那是將幾件無關的事拉在一起, 然後再直接反問一
個完全沒有關係的另一件事情.

客觀地來談，這些所謂的中國方言應該視為不同的語言。如果一個講普通話的人聽得懂某種語言70%以上，那麼這種語言算是一種方言，不然的話，就是一種不同的語言。粵語*比閩南語*更接近國語，但是粵語和國語還是不同的語言。一般的華人都不能接受這個想法。即使有些臺獨份子會樂意地說臺語是真正獨特的語言，然而大部分的華人因為政治及 文化的因素不會同意這樣的觀點。很多華人不太瞭解中國的方言，比如他們會說：「沒錯，方言的發音不一樣，可是方言寫下來都是中文。」實際上，這是不對的， 方言平常有很獨特的字。就拿廣東話來說，用的字的差不多一半跟國語一樣，另一半在廣東話才看得到。若拿給一般的北京人看的話，實在很難懂，此外，兩者的語法、詞彙也都有差別。說實話，受到教育機構一百多年的影響之後，今天的廣東話已經很不單純了，現在一般年輕人寫的是一半國語一半粤語。廣東的地方戲很重視 方言的寫法，並且用很多特别的方言字。此外，為了接近消費者的心，當地的廣告也會用很多方言的詞彚。總而言之，方言不僅講起來不一樣，寫起來也不一樣，因此所謂的方言可以算是不同種類的語言。

同一民族，同一國家根本就係一個大話

中華帝國其實只係普通嘅傳統歐亞帝國其中一個例子 統治階級用官話 地方用native language 只係中華帝國冇成個整體崩潰過姐 我以前都信過中國係nation state 實情只係咁多年嘅帝國式assimlation開始見效 尤其是1949後

全球華人“去中共化”
然後大家各自鐘意點咪點

我係香港人啊屌

寫嘅字唔同，講嘅嘢又唔同，去乜鬼？

一早就話

咩撚嘢係「中國人」

信服共產黨嘅人，就是「中國人」

否則，你不是中國人